[平行時空] 勞工處:港珠澳大橋意外率較平均建造業意外低

立法會人力事務委員會召開特別會議，討論港珠澳大橋工程的職業安全情況。召開會議前，委員會為在大橋工程中死亡的工人站立默哀1分鐘。

勞工處長陳嘉信表示，自2011年大橋展開工程以來，已巡查1380次，發出過51張暫時停工通知書、230張敦促改善通知書，亦曾作出329宗檢控。

他又指，大橋工程的意外率，較全港平均建造業意外數字低。

路政署港珠澳大橋香港工程管理處處長李偉彬對上月底大橋工業意外造成兩死三傷表示十分遺憾及難過，向家屬致以深切慰問。他指出獨立專責調查小組，已有初步發現，將在3個月內會提交報告。

有議員批評，工程開始以來，已有至少9名工友喪生，批評現時就工業意外的罰則太輕，現時部門的職安工作，未能減少意外發生。

死一件請返十件
意外率緊係低啦

即係成個建造業有嚴重安全問題囉 仲講得咁撚口響